【討論】點解冬至會大過年？

由細到大都覺得呢句野好ON9,
既然冬大過年點解會冇假放?

因為冬至冇閪屌 過年有閪屌

好奇怪，係某年突然有人講。
個人認為同情人節一樣，都係商家老吹出黎。
整多個節日令人要駛錢。
無_新聞已經有講咩咩人係街市用多咗幾錢。

（上次聽到有個呀姨係巴士到講端午節要做節⋯過多十幾年，又有個咩野大過冬咁）

後漢書》
「冬至前後，君子安身靜體，百官絕事，不聽政，擇吉辰而後省事。」
其實以前係真係有假放

吹你條毛咩
冬至周朝已經係國家祭祀喇
做民間節日歷史仲耐啊

我仲以為係關農業事
因為過冬要準備好多野
比起新年更大陣仗

過冬唔積穀籌備 會冚家產

仲唔大件事?

12月大過1月

冬乜撚野至
冬至都20幾度
熱過仆街

古時好多人冬天餓死

重點係冇假放

就嚟2019年喇 仲講乜撚嘢冬大過年

過年係人運到頭重新開始，過冬係天運到頭重新開始

一個計陽歷
一個計陰歷
你自己諗

兩個都係舊曆喎

廿四節氣係跟陽曆架
每年都係12月212223 呢幾日冬至

12 月22
定咗

冬至呢個節日
全世界都有

係跟太陽歷
唔係跟舊歷

係鬼

maya

北歐

英國巨石陣
都有計算冬至既古蹟

好明顯
冬至係鬼佬節日

巴打有冇諗過點解年年清明都係4月5號放假

佢講12月23 乜冬至唔係12月21／22咩

On9，照到太陽既地方就有冬至架啦，定律黎架嘛

記錯

冇野啦 自對一打 我記錯 以為 12 23 唔係

事實係冬至後日照時間會愈黎愈長
古代人慶祝 因為日照時間長代表又可以耕田了
現代人慶祝 純粹因為傳統

係有機會，要睇個年太陽點行法

你估大陽歷真係中國人發明？

你考左會考未呀 我邊把口話冬至係中國人專屬呀 我話太陽照到就有冬至呀

中國既占星
風水歷法
跟本黎自巴比倫

你唔好撚柒啦 全世界都有太陽，篤支竹係地就到兩分兩至啦 全世界都有星，抬起頭就睇到東南西北啦 呢啲自然野根本就殊途同歸，唐人西人夠識用火煮野食啦，邊個發明呀？

屌
中國人真係咁撚叻
就唔撚會有共慘黨啦

目前通行世界的公歷，是我們大家最熟悉的一種陽曆。 這部曆法浸透了人類幾千年間所創造的文明，是古羅馬人向埃及人學得，並隨著羅馬帝國的擴張和基督教的興起而傳播於世界各地。 是誰發明的Ａ：太陽曆最早的源頭，可以追溯到古埃及的太陽曆。 尼羅河是埃及的命根子，正是由於計算尼羅河氾濫週期的需要，產生了古埃及的天文學和太陽

Btw呢串reply好好笑，一大堆雪人

咁關巴比倫撚事？公曆就係所有陽曆咩？
純陰曆都分印度、回教、猶太幾百種啦
中國人分兩分兩至，尚書堯典已經有記載
根本曆法既野，稍為有智慧既人，見到太陽，都會諗得到出黎

中國古代太陽歷計18個月

我地呢家用既
太陽黃道十二係唔同家

你坐時光機敎佢地囉

古代太陽曆點計十八個月呀？講黎聽下啦高人

因為以前唔係咁容易捱得過冬天

有句話叫過到冬過唔到年

冬至之「至」，非解作冬天將至，而是「至此而已」，古人認為過了此日，陽氣會開始上升，大地萬物「還陽」。所以，「萬象更新」其實原非始於大年初一，亦非由立春開始，而是冬至。

遠古時期的周朝，用冬至作為一年之始，所以冬至算得上是「古代的新年」。從現代天文學來看，古人想法也合乎科學。因為冬至是一年中白晝最短，夜晚最長的一日。之後白天漸長，夜則愈短，符合古人「還陽」的說法。以此也可了解，為何廣東人強調冬至大於年了。

係鬼定咗
冬至係計出黎

認真答：

平時舊曆係講緊陰曆，即係睇月亮
廿四節氣係陽曆，即係睇太陽嘅位置去定曆法
（中國曆法係同時有陰陽兩曆）

廿四個入面，最重要會係冬至同夏至
所以冬至一陽生，夏至一陰生
冬至即係，由今日起日照時間會愈來愈長

古時係農業社會，日照時間係好重要
所以冬大過年，因為呢日會真正影響生活，睇到有無飯食，影響比陰曆新年大得多

都係嗰句 2019年㗎喇
有乜可能仲講緊冬大過年？

仲講古代做乜

搵個理由聚會下，食下好野嘛。天氣咁凍

澳門有